朝早飲水又話涼，食炸野又話熱氣，係唔係得華人先有呢啲 on9 飲食文化？

抵俾人笑係東亞病夫

*朝早飲冰水

朝早飲凍水會刺激腸胃 好易屙

華人師

嚴格黎講係得廣東人係咁
食得好講究但係最瘦弱
不過平均好似真係長命d

啲鬼妹成日好好奇點解華人女仔個個都好似食左防腐劑咁
唔識呢啲老土野 = 易老

例子:
女神anne hathaway近照 高清多圖

日本韓國果啲咪一樣抗老，關咩華人事，係 Asian gene 問題

我識人飲暖水痾
飲凍水就會話刺激腸胃，所以痾
飲熱水就會話刺激腸胃，所以痾

鬼婆一定係唔識呢啲老土野
先識講英文

你咪唔跟囉 睇下邊個長命d

炸野本身就唔健康.....呢樣野同中西冇關。
你落油炸的野，食得多你都會有cardiovascular disease。

agger
見過鬼佬估歲數, 佢都話朋友教落asian女仔要樣+10先係實際歲數

日本夏天大把人食刨冰飲凍野食冷麵，女仔一樣照食冰，日本人男女都飲啤酒食炸野，又唔見日本人諸多病痛？證明華人(廣東人)呢D理論真係好on9

東亞病夫囉，自己身體唔掂係應該做運動食健康食物，唔係鳩吹理論搵藉口

呢門生意黎

熱氣師

下 香港4 50師奶睇落後生咩

支那根本冇嚴謹科學

咁你點解釋d abc十個有九個都殘？日而日本同韓國嘅飲食都健康。

咁就係脂肪/ cholesterol 問題喇，乜野叫涼，乜野叫熱氣，根本係同風水類似，圍內打 J 理論

又唔可以空肚食早餐, DIU

係。鬼佬乜柒都係咁食，又唔見全世界D人死晒

韓國我唔知 但日本人飲食文化健康到痴線

當你提出呢樣野。
中醫又會同你講。中國人同外國人體質唔同。人地冇熱氣。我地有。因為我地係中國人 lol

講開飲食文化....
我果陣去英國讀書。我先知。原來好多英國人係覺得中國人食野好健康。好養生....
我同佢地講，你地唔好咁諗tim，你去china town食野。d野油到痴線。出街食中菜，高油高糖。食中國野多，重死快d

廣東菜好多都走油先好食，講清淡口味日本先係第一

其實壽司本身都冇乜油。
即係淨係干炒牛河，成碟都係油，又鐘意食飯，餐餐成堆carbo咁質埋來，唔肥有鬼。人地鬼佬就食肉build muscle, 中國人就自細食飯儲肌肪。

以前我喺香港食少少炸野/薯片都好易生飛滋
自從我移民咗去美國日日食炸雞大大包薯片日日食都冇事我就覺得...
屌你老母根本係因為香港用埋啲支那地溝油

響日本exchange左1年
正常飲食
番到hk發現瘦左好多！
應該係因為日本嘢比較清淡，
少啲油鹽糖又均衡飲食(大學canteen啲野食全部寫清楚營養素，熱量俾你揀)

其實我覺得氣候都有關
試過響北海道一間天婦羅專門店打工
日日都大量食天婦羅落肚
無試過因為喉嚨痛或者出暗瘡

因為香港用千年油炸，日本用乾淨油，未必關氣候問題

唔出奇。
就算英國班友meal deal都係薯片當飯食

日本同歐洲發達國家壽命都好長

其實我唔係好理解香港人點解係最長壽
明明乜狗屎垃圾都塞落肚

同埋空氣囉...
重有香港呢d地方工時長，壓力都有關....
d咩濕疹果d....捱夜通宵都有關。我自從轉左工冇通宵後，濕疹好左好多。
疫情關係少左出街濕疹都冇爆。其實某d病部分原因可能根本係環境因素。

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

做野
keep住個人郁（唔係操勞個種）
有寄託咁先會最長命

仲有氣候啦
外國咁乾燥 皮膚都巢d
想唔老都難

中餐乜撚野都炸過先講養生真係日本野贏
有啲中湯就可能係養生嘅

醫院幫你吊命

昆布,海藻,納豆,味噌,綠茶當水飲 ,根本就健康到痂撚左線

真係未見過泰國有涼茶舖 d人咪日日食串燒又唔見話熱氣

人地真係健康飲食，唔似得廣東人食壽司又話生冷野，食拉面飲杯冰水又話涼

你一出事可以有世界上最快速度有救護車黎到急救加送醫院吊命(因為香港太撚細)

同年齡比日本歐洲老人,人地老人健康好多,好多行得走得好有活力

香港廢老遠處都漂陣腐肉味

你以為佢地四五十, 可能身份證係六十架啦

D友成日鳩up囉
熱氣寒涼全部都係鳩up

又話飲多d湯水乜乜乜
根本中湯好多肥到仆街，營養係哂d湯渣到
D水無乜營養

成層肥油係面，乜野老火湯幾個鐘，營養都流失哂啦

咁你快d餐餐食炸野

食少d炸野唔係因為乜鳩野熱氣
而係高油高鹽既問題

熱氣完全無根據

reddit 睇 milf 自貼好多都好正啦，睇你有冇保養啫，外國好多都有做 gym, 屎忽好正

中餐大部分食物都好唔健康/ 唔夠營養
例如去飲茶 基本上無一樣點心係健康

好似我地以為德國人日日都食豬手、印度佬日日食咖哩咁
啲鬼佬又真係以為中餐館果啲野, 就係華人日日喺屋企食既野......

BTW 佢地覺得我地識養生, 係因為佢地連常識都無,咳到甩肺仲飲凍野, 然後問佢做乜9, 佢一臉無知咁: 下乜關事咩.

所以唔係室溫水係最好架咩 我由細到大都係學凍水熱水都係唔健康

應該同氣侯有關

我成日叫d鬼佬唔好去食chinese buffet, d燒味全部餸頭餸尾來。

睇美劇啲人病仲飲雞湯
你試下香港人感冒仲飲咁補既雞湯
即刻死

其實華人長壽
除左飲食同
完全唔玩極限運動
唔去冒險 怕死

人地可能唔鐘意去醫院
對長壽追求又唔同

不過我覺得唔同年齡層既人
都有唔同習慣
我上面 講緊既係上一代
去旅行都唔太夠膽

到呢代3十幾以下
就曬太陽都唔會
所以咪個樣緊加後生

所以成日J華人後生 長壽
冇咩意思 主要係睇
有限既壽命做到咩野

佢地會LINK 唔到
原來38.6度突然升到39.8, 係關2個鐘前飲左果碗雞湯事
原來突然痰上頸, 係關剛剛飲左杯特濃朱古力事

不過你同佢地講呢啲野係traditional chinese wisdom
佢地會真係留意下睇下係咪關事(有啲會試多次睇下有無重覆性)
香港人: 有無科學證明雞湯可以提高體溫先

咁食炸野係熱氣喎

大陸野係特別油特別重口 果時去做野 日日痾到想死 d屎勁油勁滑 正常中菜就比西菜少油嘅 西式正常煮郁d都落半舊牛油 仲會整到舊野好似好清新 食落唔覺油 中菜就有無油一睇就知 健康就差唔多 西式食好多新鮮蔬果 中式唔會

理論還理論 但現實真係感覺到
你食完熱氣嘢真係feel到喉嚨乾
再食多啲甚至會流鼻血
但鬼佬體質日日食都唔會見到佢咁

點解講到鬼佬餐餐食炸野咁
明明人地多數自己煮飯食

韓國飲食一啲都唔健康 全部都係食辣野食肉同佢哋好興飲凍水

量子力學嚟既姐

飲酒食草好易殘

Frankly, my dear. I don’t give a damn.

真 我阿媽唔太識煮飯所以日日煮西餐 我阿婆見到就覺得我地會餓死
明明有菜有肉但冇粒米落肚就唔得

啲人食野就懶晒健康，但十年都唔做一次運動

你老豆老母on9姐

冇米氣點得架 ！

炸嘢其實係硬易un損口腔同喉嚨，傷咗就易發炎？

日本人全世界最瘦

最健康係食得多醃製食物，日韓都係胃癌大國，香港就係大腸癌多(女人就乳腺癌no.1)。但食醃漬食物習慣係因為佢哋地理氣候所造成，好多傳統都係為生存，以前點會諗到咁科學。

易飲凍水呢樣嘢日本都好興，試過問日本妹朋友係咪會m痛，不過鬼婆嚟m照食雪糕，比起飲凍水應該同亞洲女仔少做運動又節食有關多啲。

日日飲都冇痾過 點睇？

點咩睇姐 個個體質唔同 有人日日起身飲酒添

完全唔會飲熱野here

炸野熱氣有咩問題？

你咪試下日日食炸野

咁就唔好講好易痾啦 你應該話你體質好廢 好易痾

乜9都加個師

你話就係唔健康啊？

曾經問過一個中醫 佢話日本下面係火山帶 所以佢地食魚生飲凍野 係中和番
但我地廣東人 天生體質好潺弱 腸胃唔好 如果跟外國人食炸野 飲凍野 應該搞唔掂

氣候，飲食習慣都有影響嘅

係凍嘅地方消脂係快啲，而相對你吸收嘅熱量小過你嘅支出，咁你當然會瘦咗

正解

中醫根本9up

點睇好多廣東人去外國讀完書返黎都大大隻隻

後天地理環境 一定會令人有某程度嘅轉變la
你去左日本 都可能可以好似日本人咁日日食魚生飲凍野

顯老原因=下垂+皺紋

鬼妹塊面少油脂
所以少d暗瘡問題
但係老左就會容易出皺紋
同埋佢地鍾意曬太陽
紫外線亦都會加速皮膚衰老

相反亞洲人塊面相對多油脂
所以暗瘡問題比鬼妹嚴重
但係老左反而冇鬼妹顯老
因為塊面冇鬼妹咁乾咁多紋
再者亞洲人鍾意皮膚白皙
一白遮三醜
所以唔鍾意曬太陽
就算曬都要搽定防曬擔定遮
所以年紀大都唔顯老

我老豆就係咁..

生冷野唔食
煎炸野唔食
所有肉既皮都唔食
太甜唔食
太辣唔食
太酸唔食
太苦唔食
多菜少肉
夜晚只食7成飽
臨訓唔飲太多水
起身一定飲熱水
放工番到歸熱到仆街都唔會即刻沖涼，因為驚「攝親」

係冇咩根據
但唔知你係咪好少feel 到自己熱氣？
因為我係feel到
所以我會信

老左會咁, 聽啲朋友講開丫邊個生cancer, 丫邊個又開始有糖尿
然後唔知乜水乜病都無,自稱有咩"養生防病" 貼士
就會愈黎愈多野搞

大陸野無論係咩食物都有陣大陸味精味
次次食完即係痰上頸

因為香港人要供樓，所以進化到咁長命

同意
信唔信都好
個人熱氣真係有感覺

因為要返工

曬太陽呢個真, 同埋紫外線都會令皮膚更易乾

唔飲就唔洗痾

中餐要養生咪蒸囉
油炸同爆炒呢類都好熱氣 又多油

其實飲水都痾，係咪要睇下醫生😅

就係乜都有得食先多營養。
全世界冇咩地方好似香港咁，
落街就可以食到多國嘅餐廳，
街市可以買到不同國家嘅食材。
咁樣自然咩營養都有啦。
加上香港係中西合璧嘅地方，
有病睇西醫，
養生調理又會搵中醫。
再加keep住工作，
個人身體keep住run，
自自然然就長命了。

食麒麟果好多人都肚屙, 但有一個人食麒麟果唔肚屙, 係咪就代表食麒麟果唔易屙?

你可以討論背後個原理, 但如果你個人經驗做反搏就真係好on9 亦都低質

咁飲凍水肚痾係幾多人嘅經驗？

agger
以前係香港食一次牡丹樓就喉嚨痛
係台灣一星期食3次炸雞扒都冇事
仲有係香港夏天濕疹必覆發
但一離開香港就唔會再痕自己好

推

我就日本無試過鼻敏感發作
相對地，一番到黎
仲要嚴重過以前

朝早飲水涼我未聽過 我好鐘意食煎炸野，又的確食得多會喉嚨痛爆瘡 實証真係有熱氣

hk地方細 有咩事入醫院夠快 救得快

有啲人朝早飲凍水肚痾咪以訛傳訛
個個都跟 其實根本係體質問題
涼茶其實都唔係啱個個飲
我屋企成鳩日煲涼茶比我飲
飲完會生瘡 跟住就話逼返啲熱氣出黎
之後我學咗少少中醫
發現自己涼底跟本唔飲得涼茶

點解要用英文

維持咗幾耐？
咁佢係咪真係好健康？

點解唔用得？

yes 人自己嘅感覺先係最真實
當食完feel到喉嚨痛，聲沙沙，
又或者即刻生暗瘡
其實你都冇得唔信啦？

我覺得飲湯能醫百病仲on9

最大主因係太陽
生活喺亞洲個個都鍾意白，好少曬太陽
西方文化鍾意tan，曬太陽絕對係衰老最大嘅原因
你問10個皮膚科醫生11個都會話你知最有用防衰老嘅product係防曬

咁你可唔可以試下用西方醫學解釋到咩叫熱氣 同埋熱氣會有咩後果? 佢乜柒都話熱氣就好似乜都可以話你分裂國家咁 d人話中醫有好長歷史所以就應該啱 但係完全唔evidence based

諗起有人話食魚生係生冷嘢 但係有d醫生話其實落咗食道之後其實已經暖到同體溫差唔多

你腸易激

鬼佬病左都係飲凍野 食藥用冰水

連登仔係咁低能架啦

原來cctai 唔怪得咁既智商

熱氣咪即係發炎
講撚到得中醫先有依個用字咁

飲熱水先係

長命有撚用咩
成世人成隻狗咁比支共打壓